2021年，部份港鐵路綫或將改名

全文：

點睇

廢鐵

叫東西馬咪得

so what?

Wow

沙中綫 型棍d

順便改埋香港九龍站個名

點叫得出口呀？

荃灣至中環叫「荃中綫」呀？

下面的附註，是否抽緊一手物業銷監局嘅水？

南北線東西線新加坡日本都有啦

站多左，車卡少左

有
不過砌左入東西同南北線度

荃灣殘
港島殘
南港島殘
將軍澳殘
觀塘殘
迪士尼殘
南北殘

Hong Kong > Xianggang

東西綫咁迂迴
如果馬鞍山去紅磡，隨時在大圍轉返南北綫（即係而家東鐵）仲快。
即係馬鞍山入屯門唔會快過而家。

馬鞍山去鑽石山就唔洗在九龍塘轉車，的確快咗。
美孚去鑽石山都應該會快過而家荃灣綫轉官塘綫。

其實主要係方便中間, 唔係方便頭尾

東京站坐山手線去新宿都唔係最快，唔通又廢咗成條山手線咩

東西線叫咗好耐啦，南北線第一次聽

講真 佢有佢改，我地有我地既叫法
就好似佢改名叫港鐵，一樣大把人叫地鐵

東鐵我覺得冇乜需要改

港鐵路綫改名我覺得無咩問題喎
我地大多數都係講咩站轉車搭去咩站架啦

南北線概念幾好，方便新界人直接過海
但東西線真係有需要咩？有幾多人會搭呢條線來往新界西新界東？
條線開到咁長，萬一有咩事故，會影響到成條線嘅運作，影響嘅範圍好大

革新線
千里馬線

仲叫緊火車

其實金鐘做總站 變左金沙線

Tokyo Metro咩

留名睇到時叫1號線2號線

到時會有東西線直通

同意 望佢唔撚係成日壞仲好

紅線綠線
最好學埋日本整站number

個兩條叫直綫橫綫算啦

TW01 TW02...
KT01 KT02...
IL01 IL02...
TC01 TC02...

到時會有短途班次
行勻成程要60分鐘
一定唔夠車

應該照叫返馬/西 直通營運啦
其實我覺得紅紫兩條過海隧道都係 應該俾部份綠線班次轉入過海路軌 方便人轉少次車

可以取消或縮短若干巴士、專線小巴路線，乘客利益輸送至…

痴線

到時咪又係叫金鐘火車站

盲？

沙田去屯門搭263仲快過東西綫

東西

以為改觀塘線
個總站搬左n年

我返工就南北線，搵女友就東西線
利申住沙田

九廣鐵路
九龍 廣東
香港九龍 中國廣東
容易令人聯想兩制
要改成 南北線 模糊地域差異

到時叫 福田延線／羅湖延線 金鐘站

屯門去烏溪沙要經尖東，真係得廢鐵先諗得出

究竟係邊個天才諗出將西鐵駁去馬鐵？

好有日本feel

無人叫你坐全程，
不過總有人鍾意坐全程

宜家西鐵經紅磡上九龍塘 d人都係咁搭

由頭到尾既設計原意都唔係方便人由屯門去烏溪沙

而係分擔九龍塘既中轉站及東鐵線既負擔，比屯門人直接去到鑽石山轉觀塘線。又或者馬𩣑山人直接去鑽石山轉觀塘線及直接到尖東紅磡。

馬鞍山去鑽石山巴士仲快啦
邊有人九龍塘轉車

前奏黎, 改左地鐵站叫法先再改地方街道名
去殖化

馬鞍山人去東九一定巴士啦
你叫我去完大圍先去觀唐

痴線
火車就火車啦 改嚟有撚用

都夠打殘81C同87D嘅
鑽石山轉要行好遠（好似遠過KLT）
觀塘道唔塞車嘅話89C/D都唔使死

東西線多尻餘

SMRT

朝早大圍站應該有八成人做緊，大圍-》九龍塘-》觀塘線

Next Station: Admiralty Interchange 金钟
Passengers may alight and change to the North South Line, South Island Line and Tsuen Wan Line

Admiralty Interchange 金钟
Please mind the gap 请小心空隙 Berhati-hati di ruang platform

Doors closing

地鐵 火車

Boku?

你肯定朝早馬鐵快唔過巴士？

巴士淨係大老山等埋站都10分鐘啦

如果係日本整咁長就唔驚
但港鐵 我地準備放工壞車罷啦

駁長條綫可以減少轉車次數 從而減輕鐵路系統負擔 好似係
利伸 玩過mini metro

叫火車同東鐵都柒
不如叫港九電鐵

不如叫HMRT or HBS Transit

覺得當年馬鐵過海好過而家東西南北咁走
而家東鐵過海搞到12卡縮到9卡，仲要維持有頭等
一有直通車真係奶晒野

新加坡地鐵5分鐘一班(google)唔好用黎比啦

無左馬鞍山線無左大圍站既？

摩擦力
鐵膠自製嘅不必盡信

以為改呢d
群眾路線
八大路線

馬鐵過海東鐵就唔使行9卡喇

港鐵係咪on9 整條東西線

西行綫

去殖化

鐵膠整既都好信

(合併4線)
東涌線同港島(炮台山後段)合併
東鐵直落金鍾
馬鐵同屯門線合併
南港島同上環段合併

另大嶼山/東涌可能另開新線

其他既就係假

條馬鐵駁西鐵 不如叫癡西線算啦
咁長 死車果陣點搞？依家其他線死都好大件事

痴撚線都冇

d人想東鐵過海嘛

其實政府久唔久都會出份鐵路發展策略，跟本有乜秘密，有既只係先後次序同埋詳細走線調整

立會出晒文件啦喎

同埋鐵膠影過何文田有個冇著燈嘅燈箱係寫東西綫

吹奏垃圾

港鐵用來 '線' 定 '綫' 字？

wow撚到你 個名好撚耐啦喎

好多人無留意開 黎緊呢4-5年大把野變

後者（"綫"字）：大台、星球報刊，都係與港鐵統一用"綫"字。

一早話咁改

小弟住元朗返石門

極支持東西線

[年經]
個人用法:
列車服務之路線: 綫 (eg 東鐵綫, 西鐵綫直通馬鐵綫; 將軍澳綫連接東涌綫)
實體路線: 線 (eg 沙中線, 九龍南環線, 尖沙咀支線, 北環線; 北港島線)
對比JR東 Line vs 線, 明確以另字命名一運行系統/工程名

鐵膠page睇下就算啦

何文田啲牌都寫定晒東西線 仲點有得唔假

港鐵好似統一用綫

人哋建制鐵膠就係吸收成龜鐵底地下港鐵PR B隊(cf 半官方 MTR Service Update)

已提, 上面都有人講, 官方係噉寫, 睇路線圖就知
我哋梗係講啲深入少少有多啲價值嘅嘢

坐咗好耐定無知9up? [wow]

東大愚同臭港2030+而家就係準秘密, 膠鐵三跑港豬澳蓮塘口岸有幾多秘密?
你撻RDS2014不如一齊追下港共CTS-4走數, 新東九龍線咪又係石頭爆出來, 唔好是但拎將軍澳線舊走線出嚟當source
最終都係要爭取返檔案法保留細節

沙中線"土瓜灣站"同"馬頭圍站"都未變過...

會展, 香港仔, 古洞, 西九.............

揸東西線d司機唔洗去廁所

[loop]
循例對題講名
1. 土瓜灣站"同"馬頭圍站"屌都費事, 指鹿為馬. 會展站以前我都buy, 但近幾轉咗鍾意灣仔北站, 夾喺灣北商業區(重有流放邊疆嘅灣碼)同會展象徵新翼之間, 單憑車站上蓋會展中心同會展擴建難成身份; 金鐘站夏慤花園嘅沙中線月台KCRC以前就叫佢金鐘東站, 唔跟自己旺角(東)火車站
2. 南港島線西段有人9up到西港島綫出嚟都幾離譜... 數碼港站唔改返鋼綫灣(香港"線"同"綫"個情況幾有趣)咪又係學中共光明正大噉否認官商勾結失敗; 東鐵提過起嘅科學園站噉亦係以地慘取代地理, 白石角個名實在危過大學站知名嘅馬料水, 誇張少少講後者碼頭同港大站石塘咀電車廠一樣齊名; 鋼綫灣香港人點睇我就唔知
3. 現時港共嘅新界東北不提也罷; 錦上路站唔該真係畀返錦田, 八鄉自己喺八鄉車廠(北環線延長? 如果作西鐵綫支線運行, 加長主線支線並列複線段(啱啱發現冇呢個字, 唔知會當咩, 又唔係真正四線段)學古洞-洲頭做跨月台轉車站組咪好)同上村(膠鐵假假哋都算經過咗石崗)有潛力設站, 三個大人哋一個
4.膠鐵唔講, 九龍-西九-柯士甸-佐敦站群冇人拆得掂, 西九謂之西九文化區好籠統, 西九填海區奧運站同南昌有舊區大角咀同長沙灣identity, 九龍站冇人會跟避風墉當佢油麻地(唔通係佐敦?)

西鐵-馬鐵直通, 紅磡站可以交代換人

中間壞車有咩位出車？

東西線 頭站去尾站使唔使2 粒幾鐘

???b

?

[ICYMI] 紅磡站舊地面月台連國際郵務中心舊址改做膠鐵石崗嗰隻列車停放處, 取代鑽石山站

佢可能以為烏溪沙有關口啦

Old news is so...

係方便共匪走難，一㗎鐵路由匪国直達金鐘政府總部

改名嘅係地鐵公司，而唔係地鐵依樣嘢。地鐵係一種交通工具，正如你唔會只叫九巴而唔叫得巴士

叫返原名

KCR / 九廣鐵路
西鐵
輕便鐵路 / LRT

改還改
咪撚用強國制列車，真係好撚臭

本專頁與香港鐵路有限公司(港鐵公司)並無關係，所發佈的內容亦不代表港鐵公司所屬立場及意見。

有咩討論價值

咁真係橫跨東同西喎
叫東西綫有咩問題？
唔通仲分西鐵馬鐵

而家成條sine wave咁
我接受到既東西線最多係好似東京地鐵咁斜少少

如果跟呢個方案紅磡站會好多人轉車，變咗3線交匯

馬鞍山綫 咪又係叫馬鐵
東鐵綫，咪又係叫火車
其他叫地鐵

第日有中九龍線做直接東西向路線你點? 如果北港島線做到直通你改咩名?
5號幹線係咪九龍東西公路? 新田-粉嶺公路係咪新界東西公路?
丸之內線叫唔叫南北線? 總武線-橫須賀線直通呢?
你試下叫 Downtown line 做 Cross-Island line 睇下啲人點睇?
你明唔明咩叫外環狀內放射?
你覺得啲人分唔清東西?
分西鐵馬鐵有咩問題?
唔通噉重叫東西綫?
反而市區九龍半島段叫東西綫可以冇問題

火車就係火車
地鐵點叫都係地鐵
港鐵難聽過粗口

不過十幾廿年之後班後生就會覺得班死老嘢乜9 都唔識亂up唔跟隨時代走嘅維園阿伯

東西線confirmed 左架啦 唔係鐵膠野黎 係真係咁長

南北線

唔爭在加多條東豐線

人民線
建國線

淨係改九鐵路線既名

九鐵係新界骨幹
佢想連埋新界東西同方便新界過海
一定郁到九鐵

到時返工放工時間紅磡實日日有人打交迫上車都似

點解
合併左唔係好左咩

有心無意
都唔使搬呢個point出嚟

紅磡本身好撚迫又窄 多左班人可能仲癲

觀塘綫改名做痴撚綫算啦
多人到上唔撚到

發夢 夢見好似唔叫南北線啦
d 高層都覺得柒

利申 發夢聽到

3條線成個新界d人去到紅磡等同一班沙中線過海
cut左卡仲要依家d人又要有空間俾佢睇報紙玩電話一班車一定唔會入到mtr預期咁多人到時實迫爆月台
為左唔爆月台其他線又要慢駛唔好俾咁多人去紅磡本末倒置
尖沙咀金鐘依家都間唔中為左上車有人互屌啦
原住民vs新香港人vs廢老互打一定顛過依家

西鐵駁馬鐵是常識吧
利伸m 記員工

係喎
淨係睇到九龍人方便左
無諗到新界東西兩邊一齊迫

仲有紅磡站無幕門
一陣是但一邊唔夠打一腳伸另外一件落路軌變左肉醬意粉到時3條線停駛成個新界西返工既一齊遲到
mtr日日上報罰款不是夢

我覺得大西北2017重要依賴西鐵綫好可憐

都話換車就裝囉

信住先啦
廁所整左幾十年都未整好
可能起好幕門我已經退休

其實最多人爭論係搞到東鐵要改名做南北線，明明只係拉東鐵過海
我見網上有人建議西鐵+馬鐵叫屯馬鐵路、西馬鐵直通

紅磡個月台會搬去第二度，到時會裝幕門

中出專線

應該咁樣改名

東鐵: North South Line
西鐵+馬鐵: East West Line
將軍澳線: North East Line
觀塘線: Circle Line
荃灣線: Downtown Line
港島線: Cross Island Line

金鐘實逼死

咁發夢夢到叫咩？

東西線唔係應該叫Dongxi Line

其實想問點解香港咁多年都冇認真咁考慮一個直接貫通新界東西中部既交通方法
起極都係垂直南北咁起, 東西無論係快速公路定鐵路都冇

究竟係大帽山技術上真係除左避就別無他法定係點

事關香港近年發展都係極東或極西, 例如馬鞍山, 屯門
但係新西去新東係極度不便

東西線唔係東鐵加西鐵

而家屯門去沙田同出市區冇乜分別，兜南兜北都好兜

我指東西線個名容易令人誤會係東鐵同西鐵合拼

金鐘本身都咁爆，而家

你係荃灣都唔會搭鐵出沙田

紅磡站成個重建，已經係地底起緊新月台，將來西鐵轉東鐵落一層就得

搭開東鐵既唔洗轉車，直接過海
東西綫往屯門方向可以係大圍轉車

正解，西鐵要過海的南昌一早過左，剩底紅磡轉車過海的就係比土瓜灣個d用

屯門去金鐘或以南既港島線應該係紅磡轉車快啲

照叫東鐵

南昌做一次跑狗
香港站又跑狗
不了

想問下沙中線

想問大圍直接搭火車去到紅磡再到金鐘係咪快過依加起緊果條沙中線？

屯門行城隧入沙田已經唔兜喇喎
元朗去沙田先麻煩

西鐵應該駁去將軍澳

東西線急行